物理問題

熱力點透過輻射傳播?

Em wave

EM wave點 generate 出黎?

帶電粒子振動

振動完咁動能會減少?

係，所以溫度會降低

如果成個宇宙都無其他野，得一個物體。
會否因為透過輻射散失熱？

此post已完

咁點透過振動產生em wave?

當然會啦 根據thermodynamic second law 宇宙最終會變成一片死寂 只係時間既問題。

temperature diff.

電荷本身有電場，郁嘅電場=em wave

咁會散到幾時先停？

永遠

咁個振動係用咩方法同電場interact?

點解勿理系揸兜?

電荷自己振動

電荷產生電場
電荷振動既話產生出黎既電場就會隨時間變化
變化既電場會產生磁場，而變化既磁場又會產生電場
變化既電場同磁場互相產生對方而傳播出去，就係電磁波

唔好問

應該要電荷有acceleration 先得，如果constant velocity 好似唔會有em wave

唔洗acceleration, constant 就得

如果個電荷突然郁咗一吓，電場都應該要跟住update，但個電場唔會即時update晒，而係會好似漣漪咁一個圈向外以光速擴散。如果個電荷keep住振，就會keep住有好多漣漪向外擴散，呢個電場嘅擾動就係電磁波嘅由來。

不過呢個只係經典物理學嘅模型，現代物理應該係用quantum field theory嚟解釋。

但係constant velocity 係視乎你嘅inertial frame，但照計唔應該換個inertial frame就冇咗em wave

帶返頭盔先唔肯定我自己啱唔啱，當年讀個D還返晒比prof.

因為電荷帶有電場，
原本比一個pulse / amplitude 粒電荷oscillation ，
之後去震下個電荷(Huygens principle)
如果單純討論巴打你講有冇em wave 的話

加上去到em wave 唔應該用inertial frame 個諗法唔再適用於EM ，要加入Schrödinger /Maxwell equation 個concept

再帶多次頭盔，如果有錯大家記討論下